蘋果A1-- 林鄭檢討委員會 只查四件事

【#A1頭條】建制派在區議會選舉海嘯式大敗後，特首林鄭月娥聲稱考慮成立獨立檢討委員會，審視持續半年的反送中運動成因。《蘋果》獲悉，林鄭所謂的「獨立檢討」，擬僅因應監警會提交的報告，抽取四宗反送中重大事故作審視，即6.12金鐘衝突、7.21元朗恐襲、8.31港鐵太子站事故，以及新屋嶺問題。多名民權組織人士及立法會議員批評，此舉未能全面深入調查及檢視整場反送中運動的真相，只會引起更大爭議，怒斥林鄭離地，「好似喺另一個星球。」

咁不如唔好撚查

應該係要整 獨立檢控委員會 先有用

Push

其實review 嚴格而言
連檢討都譯錯
只係檢視

搞咁撚多 直接開軍事法庭咪得

搵陪審團判 最撚公道

香港人唔會袋住先

佢點會畀民意上水
而家淨係夠膽避重就輕
做完唔認數

唔使查
直接解散狗隊
再過多兩個月
就直接解散政府

剩係７２１成個港共都可以切腹自盡啦

【本報訊】建制派在區議會選舉海嘯式大敗後，特首林鄭月娥聲稱考慮成立獨立檢討委員會，審視持續半年的反送中運動成因。《蘋果》獲悉，林鄭所謂的「獨立檢討」，擬僅因應監警會提交的報告，抽取四宗反送中重大事故作審視，即6.12金鐘衝突、7.21元朗恐襲、8.31港鐵太子站事故，以及新屋嶺問題。多名民權組織人士及立法會議員批評，此舉未能全面深入調查及檢視整場反送中運動的真相，只會引起更大爭議，怒斥林鄭離地，「好似喺另一個星球。」
記者：謝明明 陳沛冰

區選翌日林鄭首次明確表示，會參考英國處理2011年騷亂方法，考慮成立獨立檢討委員會，審視反送中運動成因，找出當中的社會、經濟及政治等問題，並向政府提出改善措施。政府至今未有公佈相關詳情。

岑子杰轟離地：林鄭靠拖

接近政府的消息人士向《蘋果》透露，林鄭政府就獨立檢討委員會正構思不同方案，包括因應監警會提交的反送中初步調查報告，抽取當中四宗重大事故進行檢視，即6.12、7.21、8.31及新屋嶺問題。消息稱，政府將根據《調查委員會條例》成立檢討委員會調查該四宗重大事故，換言之，委員會將擁有傳召權和調查權，「政府認為咁樣做，已經可以回應到唔少市民嘅訴求」。

跟政府關係密切的新任醫管局主席范鴻齡，昨日會見傳媒時亦露口風，指政治問題需政治解決，獨立檢討委員會應根據《調查委員會條例》成立，有法定權力傳召證人，調查整場運動的成因，並應對事不對人，「我哋需要搵出好似特首講，呢個暴動係點形成，當去調查暴動成因，起碼暴動加劇成因，一定離唔開涉及警察；唔係查邊個警察做錯，係查成個警察部署，係脫離唔到，拆唔得開」。經民聯立法會議員梁美芬亦贊成引用該條例進行獨立調查；民建聯議員蔣麗芸表明支持，以「還警員清白」。

多名民權組織人士及立法會議員則反對政府只抽取四宗反送中重大事故進行檢視。民陣召集人岑子杰指出，這只是林鄭的拖延策略，阻礙港人得知反送中運動的真相，「其實當中有好多事故都係香港人好關注，例如所謂冇疑點嘅自殺事件、全裸浮屍等……我覺得佢欠缺政治智慧，太離地，好似喺另一個星球」。他批評政府此舉無助釋除公眾疑慮，應委任大法官獨立調查整場反送中運動。

民權觀察促檢視監警機制

民主黨立法會議員涂謹申亦直言不收貨：「仲有幾十單事故，7.1、理大、中大、人踩人、警方開槍射示威者、開電單車撞人群等，點會只抽嗰幾單，當然唔排除林鄭認為呢幾件重大事故已經足以重組警隊，但你唔能夠將你個人良好意願加落去，要客觀去睇，市民重視嘅大事件都唔齊，或者主要嚴重嘅都唔齊，咁點得？」

民權觀察成員王浩賢指出，社會對警暴的爭議不單只限於該四宗事故，整體警權未能有效約制及監察，尤其是使用武力及匿名執法，這需要全面有系統地檢視警方的監察機制，「若只抽取個別事件去睇，只會睇到部份事情，睇唔到全面系統性問題」。

新任警務處長鄧炳強曾表示，據其了解，獨立檢討委員會的工作範圍不涉及警隊行動。有前線警務人員直言，若政府以個案式調查，而特別針對警務人員，會有被政府出賣的感覺。

【本報訊】特首林鄭月娥一直堅拒成立獨立調查委員會徹查反送中運動，推說由監警會及其委任的國際專家小組審視調查已足夠。據報道，專家小組只會集中調查6.9、6.12、7.1、7.21、8.1、8.31及警方被指在新屋嶺拘留中心涉虐打和性暴力被捕示威者等七宗反送中事件。

斥7月至今仍未完成取證

不過，國際專家小組成員之一的英國基爾大學自然科學研究院院長Clifford Stott早前指出，監警會缺乏權力及獨立調查能力，不足以應付今次大規模事件，亦不符合重視自由與權利社會的國際監警組織標準，認為應由獨立機構深入調查，才能令人信服。

國際專家小組主席、曾參與英國多場大型抗議活動和騷亂調查的前英國警察監察局總督察Denis O'Connor亦指出，反送中衝突由6月開始，監警會亦在7月決定調查，但至今仍然未能取得所有證據，批評所花時間太久。他稱，小組收到不少批評警方的意見，但現時取得的證據及文件不足以全面了解事件，難以評價警方行動，例如7.21元朗恐襲，為何警方延誤到場、事件如何發展等，他認為需取得足夠證據作全面分析，不能倚賴其中一方證詞。

直情要組建國際法庭審議

五大訴求
缺一不可
要完全嘅獨立調查委員會

但我又想問
佢咁樣其實有無《調查委員會條例》全部權力
點解叫檢討先
係咪即係冇牙老虎檢控唔到人

大波驊詐病唔返工咁小事, 都要捉去北京照肺. 查新屋嶺竟然查到有野做錯? 反了反了